export default quiz = [
    {
      id : 1,
      questionType : 'multiple',
      question : 'Quel est le CPU présent dans le Micral N ?',
      answer : 'Intel 8008',
      allChoices : ['Intel 8008','Zilog Z80','MOS 6502','Motorola 68000'],
      idImage : 1
    },
    {
      id : 2,
      questionType : 'multiple',
      question : "De quel pays vient le Micral N ?",
      answer : 'France',
      allChoices : ['France','Japon','Grande-Bretagne','USA'],
      idImage : 1
    },
    {
      id : 3,
      questionType : 'multiple',
      question : 'Quel choix est une application ?',
      answer : 'Deluxe Paint',
      allChoices : ['CP/M','Deluxe Paint','MS-DOS','MacOS'],
      idImage : 3
    },
    {
      id : 4,
      questionType : 'multiple',
      question : "En quelle année est sorti l'iMAc G3 ?",
      answer : '1997',
      allChoices : ['1977','1983','1987','1997'],
      idImage : 4
    },
    {
      id : 5,
      questionType : 'multiple',
      question : "Qui est l'inventeur de la première souris ?",
      answer : 'Douglas Engelbart',
      allChoices : ['Steve Jobs','Douglas Engelbart','Bill Gates'],
      idImage : 5
    },
    {
      id : 6,
      questionType : 'multiple',
      question : "Quel ordinateur ne fait pas partie de la trinité de 1977 ?",
      answer : 'IBM PC',
      allChoices : ['Apple II','Commodore PET','IBM PC','TRS-80'],
      idImage : 6
    },
    {
      id : 7,
      questionType : 'multiple',
      question : "Sous quel nom est connu la démonstration des principes fondateurs de l'informatique moderne par D. Engelbart en 1968 ?",
      answer : 'Mother of all Demos',
      allChoices : ['Apple Keynote','Mother of all Demos','COMputer Dealers EXhibition'],
      idImage : 7
    },
    {
      id : 8,
      questionType : 'multiple',
      question : "Quel est le premier tableur, sorti en 1979 ?",
      answer : 'VisiCalc',
      allChoices : ['Lotus 1,2,3','Multiplan','SuperCalc','VisiCalc'],
      idImage : 8
    },
    {
      id : 9,
      questionType : 'multiple',
      question : "Que signifie WYSIWYG ?",
      answer : 'What You See Is What You Get',
      allChoices : ['When You Sell Is When You Gain', 'What You See Is What You Get','What You Show is What You Give'],
      idImage : 9
    },
    {
      id : 10,
      questionType : 'multiple',
      question : "Quelle ordinateur Apple déjà doté d'une interface graphique et d'une souris a précédé le Macintosh ?",
      answer : 'LISA',
      allChoices : ['Apple II','STAR','LISA','ZX81'],
      idImage : 10
    },
    {
      id : 11,
      questionType : 'multiple',
      question : "Les premières versions de Windows sont des interfaces graphiques pour le système d'exploitation :",
      answer : 'MS-DOS',
      allChoices : ['MS-DOS','MacOS','UNIX'],
      idImage : 11
    },
    {
      id : 12,
      questionType : 'multiple',
      question : "Lotus 1-2-3 est un :",
      answer : 'Tableur',
      allChoices : ['Editeur graphique','Jeu automobile','Tableur','Traitement de texte'],
      idImage : 12
    },
    {
      id : 13,
      questionType : 'multiple',
      question : "Quel fabricant de micro-ordinateur avait un grand centre de distribution dans la région de Namur durant les années 1980 ?",
      answer : 'Tandy Radio Shark',
      allChoices : ['Apple','Commodore','IBM','Tandy Radio Shark'],
      idImage : 13
    },
    {
      id : 14,
      questionType : 'multiple',
      question : "L'IBM PC/AT utilisait quel processeur d'Intel ?",
      answer : '80286',
      allChoices : ['8086', '80286','80386','80486'],
      idImage : 14
    },
    {
      id : 15,
      questionType : 'multiple',
      question : "Les co-processeurs de type 80x87 était destiné à gérer:",
      answer : 'les opérations en virgule flottante',
      allChoices : ['les opérations en virgule flottante','le rendu graphique','les entrées-sorties'],
      idImage : 15
    },
    {
      id : 16,
      questionType : 'multiple',
      question : "Sur les premiers Macintosh, la souris diposait de :",
      answer : '1 bouton',
      allChoices : ['1 bouton', '2 boutons','3 boutons'],
      idImage : 16
    },
    {
      id : 17,
      questionType : 'multiple',
      question : "Quelle format de disquette n'existe pas:",
      answer : '4 pouces',
      allChoices : ['3 pouces','3 pouces 1/2','4 pouces','5 pouces 1/4','8 pouces'],
      idImage : 17
    },
    {
      id : 18,
      questionType : 'multiple',
      question : "Un micro-ordinateur du début des années 80 disposait généralement de",
      answer : "16 à 64 ko (milliers d'octets)",
      allChoices : ["16 à 64 ko (milliers d'octets)","1 à 4 Mo (millions d'octets)","1 à 4 Go (milliards d'octets)"],
      idImage : 18
    },
    {
      id : 19,
      questionType : 'multiple',
      question : "The Operating System (TOS) était en fait destiné aux micro-ordinateurs :",
      answer : 'Atari ST',
      allChoices : ['Atari ST','Amiga','IBM','Sinclair'],
      idImage : 19
    },
    {
      id : 20,
      questionType : 'multiple',
      question : "Les amigas ont été fabriqués par:",
      answer : 'Commodore',
      allChoices : ['Amstrad','Commodore','IBM','Sinclair'],
      idImage : 19
    },
    {
      id : 20,
      questionType : 'multiple',
      question : "L'Amstrad CPC 464 intègre un :",
      answer : 'Cassettes audio',
      allChoices : ['Disque dur','Lecteur de cassettes audio','Lecteur de disquettes'],
      idImage : 20
    },
    {
      id : 21,
      questionType : 'multiple',
      question : "Les amigas ont été fabriqués par:",
      answer : 'Commodore',
      allChoices : ['Amstrad','Commodore','IBM','Sinclair'],
      idImage : 21
    },
    {
      id : 22,
      questionType : 'multiple',
      question : "Le DAI Imagination Machine est originaire de :",
      answer : 'Belgique',
      allChoices : ['Belgique','France','USA'],
      idImage : 22
    },
    {
      id : 22,
      questionType : 'multiple',
      question : "Le DAI disposait de graphiques:",
      answer : 'couleurs 528x240',
      allChoices : ['monochrome 512x342', 'couleurs 528x240','couleurs 800x600'],
      idImage : 22
    },
    {
      id : 23,
      questionType : 'multiple',
      question : "L'ALTAIR 8080 dispose d'une interface de saisie via :",
      answer : 'des interrupteurs',
      allChoices : ['des interrupteurs', 'un clavier', 'la reconnaissance vocale'],
      idImage : 23
    },
    {
      id : 24,
      questionType : 'multiple',
      question : "L'ALTAIR 8080 dispose d'un processeur :",
      answer : '8 bits',
      allChoices : ['4 bits', '8 bits', '16 bits', '32 bits'],
      idImage : 23
    },
    {
      id : 25,
      questionType : 'multiple',
      question : "Le BASIC de l'ALTAIR a été programmé par :",
      answer : 'Bill Gates',
      allChoices : ['Bill Gates', 'Steve Jobs', 'Clive Sinclair'],
      idImage : 23
    },
    {
      id : 26,
      questionType : 'multiple',
      question : "MacOS est un système d'exploitation conçu par:",
      answer : 'Apple',
      allChoices : ['Apple', 'IBM', 'Microsoft'],
      idImage : 26
    },
    {
      id : 27,
      questionType : 'multiple',
      question : "LINUX est apparenté à:",
      answer : 'UNIX',
      allChoices : ['MacOS', 'MS-DOS', 'UNIX'],
      idImage : 27
    },
    {
      id : 28,
      questionType : 'multiple',
      question : "Le XEROX ALTO était innovant pour :",
      answer : 'ces trois innovations',
      allChoices : ['Son interface graphique', 'Sa programmation orientée-objet', 'Sa mise en réseau via Ethernet', 'ces trois innovations'],
      idImage : 28
    },
    {
      id : 29,
      questionType : 'multiple',
      question : "La première version de Windows a être un succès commercial a été :",
      answer : 'Windows 3',
      allChoices : ['Windows 1', 'Windows 2', 'Windows 3', 'Windows 95'],
      idImage : 29
    },
    {
      id : 30,
      questionType : 'multiple',
      question : "Le mode protégé d'un processeur comme le 80386 signifie qu'il isole:",
      answer : 'les tâches en execution simultanées',
      allChoices : ['de la chaleur', 'des rayons cosmiques', 'les tâches en execution simultanées', 'des hackeurs'],
      idImage : 30
    }
]
